%とりま内容を箇条書きで
%TODO:各参考文献

\documentclass{dicomopapers}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{comment} 
% ユーザが定義したマクロなど．
\makeatletter
\let\@ARRAY\@array \def\@array{\def\<{\inhibitglue}\@ARRAY}
\def\<{\(\langle\)\nobreak}
\def\>{\nobreak\(\rangle\)}
\def\|{\verb\}
\def\Underline{\setbox0\hbox\bgroup\let\\\endUnderline}
\def\endUnderline{\vphantom{y}\egroup\smash{\underline{\box0}}\\}
\def\LATEX{\iLATEX\Large}
\def\LATEx{\iLATEX\normalsize}
\def\LATex{\iLATEX\small}
%\def\iLATEX#1{L\kern-.36em\raise.3ex\hbox{#1\bf A}\kern-.15em
    T\kern-.1667em\lower.7ex\hbox{E}\kern-.125emX}
\def\LATEXe{\ifx\LaTeXe\undefined \LaTeX 2e\else\LaTeXe\fi}
\def\LATExe{\ifx\LaTeXe\undefined \iLATEX\scriptsize 2e\else\LaTeXe\fi}
\def\Quote{\list{}{}\item[]}
\let\endQuote\endlist
\def\TT{\if@LaTeX@e\tt\fi}
\def\CS#1{\if@LaTeX@e\tt\expandafter\string\csname#1\endcsname\else
	$\backslash$#1\fi}

% dvipdfmx をご利用の場合，次の行のコメントを解除すると landscape の
% PDFを 生成できます．
\AtBeginDvi{\special{landscape}}

%\checklines	% 行送りを確認する時に使用
\begin{document}%{
% 和文表題
\title{加速度とGPSログを用いた深層半教師あり学習による移動手段推定}
\affilabel{ubi}{ユビキタス環境研究室\\Ubiquitous Computing and Networking Laboratory}
% 和文著者名
\author{川中 麻記子\affiref{ubi}}

% 和文概要
\begin{abstract}
%全体を要約してここに記述する.概要は最後に書いた方が良い.

\end{abstract}

% 表題などの出力
\maketitle

% 本文はここから始まる
\section{はじめに}
\begin{comment}
\ref{problem}章の問題意識につながる事情や背景について説明したのち,
問題意識を“端的に”指摘し,およびそれを解決する提案・アプローチの“概要”について端的に述べる.
（本章を読むことで、本稿が何を問題とし、それをどのように解決するのか,全体像をつかむことができることが望ましい）
%}
\end{comment}
近年，スマートフォンが普及%\ref{普及率}
しており，GPSや加速度センサなど様々なセンサが搭載されている．

現在そうした中でスマートフォンから取得されたユーザの位置情報を利用したサービスの増加している．
その例として
Google Now%\ref{google_now}
, Moves%\ref{moves}
などのサービスやアプリが挙げられる．

%TODO:サービスの説明

%TODO:移動手段推定の話題までのつなぎ

移動手段推定の技術によりユーザのコンテキストを推定することで，
適切なサービスを提供するパーソナルアシスタントが可能になる．
%TODO:移動手段推定があると幸せな具体的な例や根拠
公共交通機関ではマナーモード，歩きスマホを注意

本研究における移動手段推定とは，
同じ移動手段を用いて移動していた区間(セグメント)抽出と
セグメントに対する移動手段(たとえば歩行,自動車,電車など)の推定を行うことである．

\section{関連研究}\label{RelatedResearch}

この章では5つの関連研究を挙げる．

%TODO:refの仕方
%TODO:〜らの人の名前を誰にするのかとか？？？
%TODO:各論文のお取り寄せと読む

\subsection*{「Learning and Inferring Transportation Routines」}
Liao, L., Fox, D. and Kautz, H., Proc. AAAI ’04, pp.348–353(2004).
センサデータとしてGPSログのみで歩行，バス，車など移動手段を推定した
バス停や駐車場の情報を含むストリートマップなどの地理情報が必要

\subsection*{③「Understanding Mobility Based on GPS Data」}
Zheng, Y., Li, Q., Chen, Y., Xie, X. and Ma, W.-Y., Proc. Ubi-comp ’08,pp.312–321 (2008).
測位点から得られる速度と加速度を用いた移動手段の変化点検出によって
GPSログのセグメント分割し，マルチクラス分割問題として扱う
分類器で使う特徴は人手で設計


\subsection*{④「釈迦 : 携帯電話を用いたユーザ移動状態推定・共有方式」}
Arei KOBAYASHI, Shigeki MURAMATSU, Daisuke KAMISAKA, 
Takafumi WATANABE, Atsunori MINAMIKAWA, Takeshi IWAMOTO, Hiroyuki YOKOYAMA
情報処理学会研究報告. MBL, [モバイルコンピューティングとユビキタス通信研究会研究報告] = 
IPSJ SIG technical reports 45, 115-120, 2008-05-15
加速度センサ,マイク,GPSを利用                                                                 

\subsection*{⑤「移動手段推定のための表現学習を用いた GPS ログからの特徴抽出」}
日本電信電話株式会社NTTサービスエボリューション研究所,遠藤 結城，戸田 浩之，小池 義昌,情報処理学会論文誌(2015)
GPSログのみから深層学習を用いて(Basic FeatureとAdvanced FeatureとSDAを組み合わせ）
移動手段を推定(walking , bus , car , bike, taxi , subway , train)
大きな教師データを学習できる設計でない
オーバーフィッティングを起こしてる
精度：67\%

\subsection{⑥「加速度センサのみを用いた移動手段判定アルゴリズムの評価」}
古川侑紀,，西山勇毅，大越匡，中澤仁，高汐一紀，徳田英幸，IPSJ SIG Technical Report(2014)
スマートフォンの加速度センサの値をフーリエ変換，機械学習を適応
精度98.71%(Randam Forest)
歩行，走行，電車，バス，自動車，自転車，その他(移動してない状態を含む)


\section{問題意識}\label{problem}
\begin{comment}
自分が着目した、現状における問題点や解決しなければならない課題について具体的に述べる.
なぜそれが問題となるのかを,可能な限り明確に示すこと.
\end{comment}

\subsection*{加速度は端末を同じポジションで所持しないといけない}

\subsection*{さまざまなセンサ利用やマップを保持するデータ量の負担}
→GPSログと加速度で歩行や車などのユーザの移動手段を推定する移動手段推定

\subsection*{全ての有効な特徴を人手で網羅し，推定モデルを設計するのは限界がある．}
→特徴表現をデータから自動的に獲得

\subsection*{車とタクシーとバスなどの「自動車」がクラス分け困難}
→ここに違いが出るようにサンプリング

%TODO:結局GPSを使う以上１．消費電力　２．GPSが取れない場所


\section{アプローチ}\label{approach}
\begin{comment}
問題意識に対して、これまでに自分が行った活動および自分が提案する問題解決のアプローチについて述べる.
（思案中であるなど、具体的な提案を書くことが難しい場合は,それまでの経過と現在の考えに重点を置いて書いても構わない）\par
関連研究／技術があれば,それらが自らの提案にどのように関係しており,それらから自分がどのような知識を得たかを交えつつ記述する.

図\ref{b3}に示す．
\begin{figure}[tb]
\begin{center}
\scalebox{0.5}{\includegraphics{abebe.eps}}
\end{center}
\caption{サンプル画像}
\label{b3}
\end{figure}

\end{comment}
%TODO:学習に必要なデータ量


\section{まとめと今後}\label{matome}
\begin{comment}
この研究計画書で述べた事を端的にまとめて記述する.
また,\ref{approach}章
で解決方法を提案できなかった問題がある場合は,これからその問題に対して,どのようにアプローチをしていくかをこの章に具体的かつ明確に示す.
\end{comment}

%参考文献は？
\end{document}
